# Otus.Teaching.PromoCodeFactory

Проект для домашних заданий и демо по курсу `C# ASP.NET Core Разработчик` от `Отус`.
Cистема `Promocode Factory` для выдачи промокодов партнеров для клиентов по группам предпочтений.

Данный проект является стартовой точкой для **Homework # 2**

Подробное описание проекта можно найти в [Wiki](https://gitlab.com/devgrav/otus.teaching.promocodefactory/-/wikis/Home)

Описание домашнего задания в [Homework Wiki](https://gitlab.com/devgrav/otus.teaching.promocodefactory/-/wikis/Homework-2)


**Homework № 3**

Домашнее задание №3. Добавляем вместо SQLite базу на PostgreSQL, заворачиваем приложение в Docker-compose и настраиваем сборку на GitLab.


**Homework (22 занятие) Как превратить монолит в микросервисы**

Выделить часть функционала монолита в микросервис
Цель: Подготовить документ-план распила монолита на микросервисы.

0. Выбрать крупную, известную вам информационную систему, в примере по ссылке ... Описать ее назначение и один или несколько ее бизнес процессов
1. Определить необходимые микросервисы, и их назначение (должно быть не менее 5)
2. Описать взаимодействие сервисов в рамках одного из бизнес-сценариев. Т.е. какой микросервис с кем взаимодействует, какие данные передает, какие ожидает и способ взаимодействия (синхронно (какая технология?) или асинхронно (какая технология?)) Например, при запросе от пользователя нам необходимо:
проверить не исключен ли он,
затем построить маршрут
на основе маршрута у тарификатора получить данные о стоимости
и т.д.
3. Использовать паттер strangler для одного из микросервисов 
